\section{Modifica del Core Java}
Quindi abbiamo deciso di implementare la cifratura AES~128, utilizzando come tipologia di cifratura a blocchi CBC con PKCS5PADDING all'interno del Core Java utilizzato da entrambe le applicazioni.
Dovendo gestire le caratteristiche multithreading del core è stata necessaria una piccola parte di sincronizzazione, facilmente ottenuta con il comando \textbf{synchronized}.

Si è voluto anche gestire un vettore di inizializzazione (\emph{InitializationVector}) diverso per ogni pacchetto, così da ottenere due pacchetti cifrati diversamente pur avendo messaggi in chiaro identici. Per far ciò ci siamo appoggiati ad una libreria che è in grado di generare bytes pseudocasuali (\emph{SecureRandom}), creando l'IV randomicamente ad ogni nuova cifratura. 

Per effettuare una corretta decifratura, l'IV utilizzato per cifrare i dati è inviato insieme ai dati cifrati all'interno del payload del pacchetto.
Di seguito è riportata la classe creata con le specifiche desiderate:\\

\lstinputlisting[caption=Classe Java Dell'Encryptor, language=Java]{Encryptor.java}

La classe \textbf{UdpServer}\mycite{jcode:UdpServer} potrà utilizzare questo oggetto in modo trasparente, ovvero chiamando le funzioni per la cifratura e decifratura del pacchetto attraverso i metodi \emph{encryptMessage} e \emph{decryptMessage} senza ulteriori configurazioni o modifiche.
Per incrementare la sicurezza della comunicazione è comunque possibile scegliere una password diversa da quella di default.

La cifratura dovrà essere effettuata alla fine del processo di creazione di un pacchetto da inviare, mentre la decifratura dovrà essere effettuata appena ricevuto un pacchetto, così da permettere una corretta interpretazione dei dati da parte delle funzioni successive.